[Reddit] 鬼佬討論香港移民，反應熱烈！而且不少人指空地不少，支持港人建市

LINK:

鬼佬討論熱烈，紛紛講幾多香港人會來，而且都幾支持

唔少鬼佬都支持香港人建市，重話有好多空地可以使用

歷史教訓總係重覆又重覆，二戰納粹德國，印尼排華，敍利亞內戰，最掹車邊有機會蘇州過後之前走得甩但最後結果都係走唔甩，就係呢類人。

你要用條命做賭注搏搵唔搵到工，定用搵唔搵到工做賭注搏救唔救到條命？你畢業後，香港以後嘅經濟環境，留喺香港難道又有得撈？呢個只不過又係一場贏面更低嘅賭博？

你唔好到時落到被迫到非走不可嘅田地，先至同冚世界一齊搶機票，肺炎封關，航班大減甚至取消，中印開戰印度封鎖領空，港元暴跌機票價格急升，呢啲所有危險因素，到時你有冇飛機可以走都已經係極大疑問。

你依家狠下決心走咗先，觀望到平定落嚟再諗去向，就算輸都係輸錢同埋時間，但唔駛輸條命。

10年左右啦，佢地就會改口風

去到無人無物點做？

順帶一提，上面有個user comment提到有個科幻小說作家Greg Egan有本書叫"Quarantine"，提到New Hong Kong係澳洲重建，我特登去google一下，一睇，情節真係好正

中譯︰

新香港成立於2029年1月1日。在十八個月前，即香港被吸收入中華人民共和國成立30週年之時，反對中止《基本法》的示威活動以暴力鎮壓，鎮壓異議和非法移民率急升而告終。雖然該地區的其他人都提供了用鐵絲網圍成的骯髒難民營，而移民亦有可能在無國籍的邊緣地區度過半生，但阿納姆地(Arnhem Land)部落聯盟卻在澳大利亞北部紅樹林氾濫的半島上提供了2000公里的土地。這次沒有99年的租約，而是永久擁有主權。

自2026年以來，阿納姆地（Arnhem Land）就有六個土著部落的殘餘試圖重建其近乎被毀滅的文化。澳大利亞一直有言論要求切斷援助使之得以維持的援助 - 部分原因是對中國貿易制裁威脅澳洲的回應 ，也有部份原因是出於一種幼稚的不滿，認為這個新生國家竟然認真對待其自治。 （澳大利亞政府的創新建議是將6000名難民安置在西北海岸一個廢棄的麻風病殖民地中，以政治上可接受的速度將他們養殖到世界各地，所需多少時間就安置多少時間）澳洲的援助最終得以倖存，但該項目被澳大利亞媒體及其寵物經濟學家嘲笑，他們稱其為“把國家轉租出去”，並預言會有一場社會和金融災難。

國際投資者則另有看法︰錢會湧入來。這當中沒有什麼人道主義的。它只是反映了當時的全球經濟形勢。特別是韓國人，瘋狂地找發展項目，去吸收他們的剩餘財富。從頭開始創建基礎建設一定是艱鉅的，但該地點距離蓬勃發展的東南亞工業中心相當近，那裡擁有工程專業知識和製造能力。 充分利用新的建築技術，該城市的核心在7年內已有效運作，讓人遷入定居。 不久，在2036年，中國入侵台灣，引發了一波新的難民潮。

在隨後的幾十年中，北京有幾個政治和經濟的改革，但都曇花一現，每次都以一群中產階級希望破滅結束，令他們只有一個地方可以去。當中國變得更加貧窮和孤島時，新香港繁榮了。到了2056年，其國內生產總值已超過澳大利亞。

多謝翻譯希望真係可以開多一個香港市
又做得好好睇睇

大安旨意果班可以睇睇黃世澤，最近既燒山，桑海神州 同 大紀元既劉細良。

香港將會全面新疆化，出境限制只係時間問題，當年好多印尼華人為左幾間舖，用自己條命賭一鋪唔肯走，結果？大陸台灣東西德南北韓幾多天人永隔一別幾十年例子？

中共想鎖國，大把方法，收你Passport又得，封鎖空域，大把籍口，而國安法四十三條容許執法機關可以對國家安全有威脅嘅人禁止出境，根本無限演繹。

去到外國仲要小心D中國人，好多小粉紅做間諜到時可能會幫中國大使館綁架香港人要脅你，唔好諗住去左就冇事，睇下新疆人去左外地都比人恐嚇要脅

香港已經有 200 萬哨兵，完善情報網絡，到時去到外地都要繼續做情報工作，去 MI5 CIA 舉報，收D中國間諜皮 香港人就係 Chinazi Hunter 全球哨兵，清理小粉紅

去左英國就參軍，海外建軍，建立全面軍事化組織，用三十年四十年都一定要報仇 就算拎唔返香港，都要做 Chinazi Hunter，全球性篤灰，起曬D中國人社團出黎，香港高官仔女，幫中國逼害人既公司底，將中共爪牙連根拔起

加拿大開始起風啦 O Canada

有冇睇入面有一段講卑詩省

借個位 會員標籤功能

竟然有本咁既書

但建市一定要大量香港人去同一個地方，所以係咪要有一個共識決定去邊？

咪理條戇尻仔，由得佢死啦

走難 佢俾 北極你都只能無奈接受

加拿大既話Calgary,Edmonton同ottawa會多咗好多香港年輕人
佢個young talent scheme起碼10萬人萬人受惠

我啱啱真係走去睇南北極。。。
無主之地咪唔會有居留問題

建港

加拿大好大忽喺北極圈入面

我都係潛在受惠者之一thx Canada

鳴阿，我係南北極人牙

真·民主建港聯盟

我係北極人呀HI

加拿大同Nz都係我目標

翻版多倫多,到時加拿大見
全港依家買定了,否則下個week已經走唔到

Save Canada for those don’t have BNO pls

有睇開燒山 (自1月疫情前後)
黃就冇睇 成日得啖笑 近排呢個時勢 之後會特登去睇下
細良少睇 都會搵番黎睇
桑海神州未聽過 睇完劉同黃再睇下

加拿大一向係好歡迎移民
種族歧視都無咩
佢主張multiculturalism

但去郊區城市就會多d依d情況
因為好多人教育程度低

去quebec既話佢地當地主要講法文
所以會唔太一樣

沙盤推演

當中國變得更加貧窮和孤島時，新香港繁榮了。到了2056年，其國內生產總值已超過澳大利亞。

預言

移民就移民, 咁樣CAP D圖自己打飛機同大陸仔有乜分別
你自己諗下都知, 無啦啦一班人黎搶自己飯碗, 會唔會歡迎你?

去前做好心理準備要被人側目同歧視, 唔好真係當正自己係貴賓人地請你去咁

應該過多一兩年先會走唔到
1. 面子問題 支那想show 俾全世界睇 馬照跑舞照跳 所以頭一兩年佢唔會咁癲住
2. 外國未撤完資 所以而家外國都係輕手/嘴炮多
3.而家全世界目光係香港 好難落台/ deal with 其他國家拖時間印銀紙 如果太核突

有咩on9？
一個地方多人去樓價就自然會推高
事實係樓價俾大陸人推高
好多原居民都買唔到
多倫多都係一樣問題
外國係多地方，但係都係圍住市中心發展
你搬遠啲係平,但返工通常都煩
有得揀個個都想買好啲嘅區
reddit太左膠，我12年開始上我而家都好少睇
只能講冇人中意聽唔啱聽嘅說話

好彩姐,不過大家預備定啦

香港人真係分好多種
覺得只有大約3分1 係值得鬼佬期許既香港人
平時係街見到大部分香港人 (唔知邊度生出黎) 隨地吐痰 周身郁企唔定坐唔定把口唔收出入門口爭先惡後窄路口就塞住玩手機一樣係香港人

推 7.11-12 初選票站List出爐

當然越早ready越好

1944年希魔明知自己輸硬，加快殺猶太人，浪費資源都要加快殺，中共四十三條係可以充公全港財產，為左唔支爆幾仆街都做得出

佢未到呢個地步 至少仲有一堆歐洲國家同非洲南美國家 支持佢

先唔好講個人質素問題
根本大部分要靠BNO先走到佬既人都係好極有限
英文唔夠流利, 學術水平一般(公廁科), 無乜錢

E堆人根本對社會無價值, 仲會有潛在性搶當地基層飯碗

我唔明點解連登仔真係當正自己係人上人, 講到人地收留自己係百利而無一害, 益左佢地咁

根本有班五毛係連登吹風話人地唔歡迎我地

笑死

其實都係想香港人發開荒發展，去都市搶人飯碗一定起鋼

屌，要人去空地開荒，諗番起黑奴

等價交換有乜問題？

冇問題

reddit好似左膠居多 4chan果邊有乜睇法

都未確實young talent schemes, 唔係咩

多數人都鐘意聽美麗的說話，太現實佢地接受唔到，不過我欣賞你實話實說。

nz

加拿大話左只收後生支持民主冇BNO嘅大學生 所以你可以定

其實以加拿大政府作風 放得風 即係會做 只係細節可能未定

英文唔夠流利, 學術水平一般(公廁科), 無乜錢

其實嘛又係中曬我以上既條件

十個連登仔有九個講緊渣Uber返餐館搵錢
仲妄想人哋國家爭住搶自己
你難民嚟㗎咋

至少唔係完全唔識 又唔會周街fing 5星旗先⋯

目的係幫人開荒啊
唔係搶人飯碗
如果目標只係去大城市同人爭飯食本地人一定屌

本書92年出

佢地覺得用香港既生活方式去第二度係得既。
我敢擔保，唔洗1年已經喊曬想返香港做港豬。

因為外國人expect自己地方收一部分香港人
但如果係勁多人過去邊個都會頂唔順

澳洲

走難嘅新移民先至特別勤力特別拼搏
香港以前就係咁，咁先推動經濟增長
反而真係有錢移民果班只會買樓收租同食息

如果真係完完全全有撻空地畀香港人過去重新發展一個新城市就好，不輪男女老幼，脫離中共魔爪地生活

一去移民POST睇, 有專業技能或有能力既係香港都係高薪, 唔捨得走
走襯既都係話去做藍領水電工UBER WAITER

但係出面POST果堆真係以為自己作為香港人係好香, 之前台灣話反對接收香港人果個POST, 有個留言話: 唔明做乜唔收, 香港人又叻又尊材又乜又乜
唔收香港人係佢地損失

個留言正皮多到

咁又岩, 但係會唔會係連登仔所認為既人上人, 或者世界精英呢

好多人會覺得做咗件好事，特別依家左翼思潮響西方泛濫，不過如果發覺啲工被人搶嗮，啲樓貴嗮，就肯定發爛。去做開荒牛應該為對雙方有利嘅最佳選項

以前就係, 而家後生仔有幾個真係挨到苦
再講, 人地EXPECT既係專科, 唔係藍領過黎搶飯碗 (人數少仲可以以大愛人道主義包容, 人數一多WFC)

咪理佢啦 睇佢個名就知佢On9

咁一定唔會係 只不過唔係神枱貓屎先咁解

本身有能力嘅，好多已經有全盤計劃，靠咁樣走嘅而有相對嘅高質嘅，咪得有能力不過未有錢嘅fresh grad 同大學生

開荒牛又有幾多個肯去做呢

大部分人都只係想去發達城市

唔係話美國定唔知咩國家爭緊咩
但係如果OK嘅話咪去囉
又唔會搞到其他人
頂得順氣溫嘅話係OK的

有免費北極熊同南極企鵝睇
極光靚靚
仲威過普京

走難 冇得你揀 佢畀北極 你都只可以硬食

其實外國佬都唔會霎時間有多餘資源俾難民，好多野都要一手一腳做出黎。

例如起屋，真係用手用腳砌間屋出黎有幾多個肯做？
煮野食打獵住開城市既香港人有無人識都係問題。

香港人其實係俾科技寵慣左，外國理所當然既生活習慣，香港人有必要重新學習。

條友P牌放負就知佢咩人啦, 佢都係打份工唔會覆, block柒佢就算

所以我一直都話, 你去移民就收一收果種臭西格
接受自己係去麻煩人地而唔係做福人群

係
嗚呀，我係南北極人牙

咁班國家肯定計好條數，多數無得你揀，而類似嘅開荒牛移民方案其實本身已經有

美國同中國差唔多大但得3億人
比香港人建城根本冇問題

我絕對同意 不過香港人的確算淋善㗎啦

Let the story come true in Australia

可能Morrison 就係睇過呢本書

但係上連登真係睇唔過眼
果種格就好似大陸人: 要不是.......

大家都只係網上兇狠

加拿大真係好多地
但你起屋要有水電網絡有排搞

嘩，哩點真係唔敢認同，之前做銀行intern，最鐘意投訴嘅亞洲人實有香港人份，佢地expect啲人做野有香港咁快，而加拿大做野慢好多，同follow the rules by words

預言

Fg audit狗鬥捱得？

你又唔係冇道理

希望各位手足為自己又好為將來又好
一定要增值自己 喺唔同方面都要
努力學好英文 讀到大學嘅讀大學
讀唔到大學嘅都要一技傍身
喺外國做藍領/技工並唔係想像中咁差

最重要就係態度 be humble
好好表現自己「真香港人」嘅特質
唔好好似啲支那人咁搞臭東亞人嘅朵

隨非10萬香港人去加拿大一個地方開荒先
如果唔係就去Toronto,Montreal, Vancouver,Calgary,Edmonton,Ottawa依6大先

成件事好抽象，難民身份落地後第一件事應該做咩？

又嚟後生是原罪
過去一年嘅抗爭基本上就係靠班後生，而家又俾你講到變咗挨唔到苦
專科定藍領我就唔同你拗啦
有啲人話專科喺香港搵得仲多，藍領喺外國人工高，究竟邊樣先係搶人飯碗我都唔敢講

Agger

好似係澳洲？

可能係大城市附近小鎮安置 之後發展為該城市嘅廷伸 好似沙田同馬鞍山咁

香港有好多高質嘅人，轉數又快，不過投訴之都個名唔係假嘅，同埋有reverse cultural shock，有陣時你覺得好嘅野，人地可能掉轉，覺得唔好。

我敢講公屋廢老一定係最撚垃圾
以前香港新移民勤力果班最差都住緊居屋
唔少人有多層收租
仲住緊公屋果班一定係撚屌黎

度度都有類似嘅方案

仲記得大半年前有連登仔講 give us 10 years we’ll build you another New York.

如果而家人哋歡迎我哋建市，就拎返呢種魄力同志向出嚟

Agger 總之去到人哋國家凡事都要be humble

唔好咁快打飛機先 其實乜野details 都未有
就算係加拿大個Young Talent Scheme都係比18-23歲嘅手足優先 我地30歲打後依啲 或者97前嘅拎BNO算啦

97前又冇bno 都唔知點算

好似多倫多既waterloo或者温歌華既Surrey咁

推呀
就算唔係知識型人才，做藍領都可以becomes the top in your area
香港人學野快轉數快 we will make it

澳洲或者日本

人哋加拿大話明主要收冇BNO又高學歷嘅 所以先預計自己係五眼入面收最少

NZ都未出plan 可能NZ就係畀你地去？

香港年輕人有咩技能幫到移民國家
近十幾年都見唔到香港有咩創新企業

類似咁 跟住每度一萬幾千個咁

Yes
我唔係18-23
想去加拿大多D

其實佢地都有好多行業飽和，搵工唔會見得好易。同埋去到，我地就唔會有以前響香港嘅地理優勢，同地緣政治背景。

其實你開間雜貨店 請幾個當地人 已經幫咗好多

其實要轉，去到一定無香港咁多金融職業

走難呀而家

金融業人士去日本

之前話35歲或之前都可以

可以只不過冇優先權

未必,佢只話收香港人

最好去到人哋國家可以創業
如果香港人可以整到幾間大企業
可以整靚個招牌
可以請香港人同對個國家有貢獻

姐係澳洲,日本機會大d

其實日本都話收 走只係遲早嘅事

仲有紐西蘭

其實最容易就係幾個港人合資開餐廳

至少唔好做蛀米大蟲先 有能力就創業請多啲當地人

係 可以咁講 不過NZ到而家都未宣布

等bno平權有哂detail+實施日期
d有$港資一定搬過去先,到時香港d公司,商舖,員工一齊搬去英國,所以英國人話係英國建新香港

或者可以去市集擺下地攤先

其實南北極真係搞得過
最大問題係溫度

日本唔係移民國家，所以我講嘅時候，將個focus擺響美加，特別講加拿大，好多人好似以為就算做拓荒牛都可以做翻本行。特別金融，其實無乜幾多個可以做翻本行，邊有咁多金融位置。要快速建立一個地方，響哩個年代一定係做科技，因為受到嘅地理限制少好多

我識幾個老細已經打算咁做冇吹水

一定係英國

憑以前同香港嘅關係 正當性

根本唔會

？
唔係需要藍領咩

開刨冰店

我唔介意去NZ牧羊

仲有南韓依個香港人熱門旅遊國家
最後印度依個反支強國,可以收留香港南亞/東南亞人士

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位
#HKGestapo

小說家有時比政治家更有遠見
政客好多時冇咁大刀闊斧嘅氣魄同視野
的確劃一個區建設新香港
就唔會對當地人就業同樓價做成衝擊

南韓個地理位置限制佢可以做嘅野

做得拓荒牛就好難做老本行啦 如果有人咁諗 只能講佢太天真

台灣 澳洲需要

以前Vancouver又係香港人將自己生意搬過去

認同

祝佢個plan啱你

我都識一個
李嘉誠
唔知會唔會請下香港人
香港人最鐘意幫誠仔打工

仲有文仔奶共

隔離移民post，一大堆

其實咁樣走資 真係另類金融戰

我唯有祝佢地好運

最慘香港所有大企業都要跟中國搵食

唔洗太認真
好多都係9up 得把口叫
唔會實際願意幫助
利：外國jj

之後香港十分混亂,美國一制裁,香港變上海

一cut swift 就等如 certify

至少唔係反感先

冇辦法
又離開香港嗰一刻開始
就一定不停地轉變
重要嘅係要搵到香港人嘅價值

同埋如果要生存，特別建立科技個自主，獨立性，點都高過金融

但好多人都講NZ好多大陸人

想問下英國有冇荒地/廢城，可以成堆人咁過去發展一個新市鎮

或者英國做主公司,香港變分支

冇可能
香港人最廢就係創新科技
最叻就係炒賣樓股票

睇完啲新附例真係心灰
本身都做開藍領 但行頭好窄
出到去未必有用
南亞清係土生土長港燦?
有冇打算返鄉下避難

反而香港地底泥 science engineering IT 呢類 外國好需要

之前聽過好似有一個北領地計劃

好多地方已經有alliance hk，可以搵佢地嘅

條友有錢
隨時可以去歐美享受生活

佢應該唔會收好多 因為本身都係得2m人口

去南北極賣涷幻茶

老豆有BNO

我本人應該會apply 加拿大個scheme

好奇問，讀文定理科

香港多靚女嘛
去做女團lol

理科

Bollywood 女團

文化產業都值得搞

英國>BNO+家庭成員
美台>香港特別行政區居民，或因和平表達政治觀點、和平參與政治活動及組織而對遭到迫害有充分擔憂；曾因和平行動被正式控罪、逮捕、定罪者；或上述兩大群體的中國籍配偶、子女、父母。
澳日>只要係香港人
加拿大>非BNO18-35歲

我估NZ跟澳洲一樣乜都收,有自由移民澳洲
印度跟台灣

邊可能，你走到大把香港人走到，去到就冇融入問題，加國本身都多港人

以前香港有cookie,Twins比較出名
睇來會翻生啦

我嘅意思可以搵哩班人幫手，唔一定要嘅。去教會都係一個識人嘅好地方

去大城市做生意應該沒問題

我最希望有動畫產業

睇下有沒大集團係外國開分舖
好似大家樂,太興等

原來92年出
唔知佢本身預唔預計到支那會入WTO變到咁有錢可以為所欲為

就好似當初希望侵侵幫手出手幫香港咁
其實我都覺得機會唔大
不過有個希望總好過放棄/絕望
政治真係太黑暗
有利益就唔理你咁多
與其希望外國打救
不如自己努力

加拿大-大集團 tim hortons

印度真係有人會去？ 因為香港南亞裔絕大部份已經有BC

印度既話,中東個班無BC應該會去

如果創業應該去印度
印度=2000年頭中國
搵完錢再移民

佢哋都應該有 除非97後先嚟

可能新移民手足會去？

如果有冒險精神嘅的確幾值得去

97後既中東移民都幾多下

咁佢地的確只有印度一個選擇

現代Super Girls

仲有好多,NZ一出手,南韓出手不遠

做貿易賣外國貨都可以

其實係，香港人個個精甩尾，會同你做開荒牛？攞少你樣著數都偷笑啦

用開手機電腦, 叫佢地唔用一日電子野都唔得啦.
去新土地重新開發, 即係仲衰過由漁港開始變香港

有幾個臭錢就自視過高, 對眼生喺頭頂, 呢啲咪香港人囉, 唔係點會出到35+呢啲搞散運動嘅屎橋

你係咪老屎忽黎架
班後生仔衝出去個啲唔係捱？你估唔攰架？
自己做冷氣軍師然後話啲後生仔唔捱得苦

唔通個個話去日本溝日本妹你又信咩

我地真係好撚鍾意集中營

希望去到嘅人可以比到個好印象人地

利申冇得去

起碼去到北極都唔會有支那人嘅存在

睇完打咗個冷震

港蝗

有料做技術移民嗰D點會嘥時間上連登追post

其實reddit呢班人就係連登仔口中所謂嘅
白左 左膠 左癌 人類N大毒瘤 etc.

好撚鐘意香港

呢條知名五毛黎
留親comment唔係放負就係批鬥

其實好多手足都冇錢/屋企係藍 佢哋好難走到

4chan
你會唔會覺得連登仔玩膠可以代表民意

創新科技係政府唔肯比錢或者比支那騎劫先好似無，其實好多人肯做，有技術有能力

兩個應該係唔同scheme，但係個個唔識字所以講到得一個建議

沈旭暉近排有一段片都講過
香港人其中一個問題就係人工太高
永遠留喺comfort zone 入面唔敢試新嘢

你都無邏輯嘅
有外國國籍嘅後生有幾多唔係靠屋企人
講緊主要西方國家都係千萬以上投資先會入到籍
無正常廿幾歲會做到囉
一係就九十年代父母做公務員拎落嘅BC
咁究竟有外國國籍同年輕人能力有咩關係
大把無外國籍拎bno住公屋讀神科ielts8分
大把靠老豆老母有外國籍但讀書唔成
唔好咁井底之蛙

你中意啦

加拿大有資源但唔夠人用
由其中部省份

左膠

香港人有走難基因

Chinada

大把》但講唔出幾多
同亂講冇咩分別
我夠識講主流拎bno嘅人都只係普通打工仔白領
唔具備西方國家需要嘅技術移民能力

通常呢啲香港人，都唔係好識英文，會逗留喺中國人區，好少同外國人接觸，所以唔係好影響外國人。

加拿大政府出咗名慢

以香港人讀書嘅方法，細路入大學唔難。

加拿大中五前，一個禮拜未必用到三個鐘喺屋企讀書做功課。

老實講，我自己喺加拿大中部Saskatchewan 長大，冬天由十一月到二三月嗰三四個月長時間零下廿幾三十度。香港人頂唔頂得順？細個嗰陣見過有香港家庭搬嚟，最後都頂唔順要搬走。人哋真係俾啲山卡啦鄉下地方開發，香港人會唔會三分鐘熱度玩一兩年，入咗籍後就搬走？

唔好走呀

南亞巴如果黎嘅話我第一個去機場接你

去得外國就唔該禮貌啲，入鄉隨俗，整靚香港人個朵

理想與現實
好快佢地就會知道咩叫港式英文

即係唐人街 on99

頂唔順要搬走真係好廢

奇實都唔怪得香港人。住喺加拿大中部或北部，就算住喺中級城市例如Calgary, Edmonton, or Winnipeg, 平常生活比起往慣大城市嘅香港人都係比較悶。就算我自己依家搬咗去多倫多四年，再叫我番去中部住我都唔肯。

澳洲應該搵個海邊嘅地俾香港人重建，有自己邊境政策唔影響澳洲本土。最多好似佢地對紐西蘭公民咁有部分福利唔係全部，我地又可以提供經濟貢獻。

澳洲或日本適合你

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

温歌華既surrey唔凍,又有skytrain啱香港人住

其實如果可以，真係可以俾塊地我哋建自治城市。

New Hong Kong

蕭生駁過啦
你真係要走係一張機票錢嘅事
唔好同我講一張機票嘅錢都冇

唔好玩啦
大把人諗住賣香港樓諗住過到去At least一間自住一間收租架 仲要專揀大城市
邊個同你建設荒地

有啲手足真係冇 可況就算真係有機票錢 過到去住/食都成問題

開發唔係問題，但凍成咁點頂得順
後生仔就話唔怕凍，你叫40-50中年香港人點頂？

LM

Push

仲有成大班中學生呢？

其實
大家應該要睇清楚
以前你諗移唔移民，係用香港同外國比較
而家移唔移民，以經唔係香唔香港，係大陸黎

搞左條咁既野出黎
best case 係香港金融業可以留晒係香港，仲要大陸唔搞換血

normal case 係換血 + 部份生意返左大陸
worst case 就係成個大陸被制裁乜生意都唔洗諗

只要唔係best case, 香港就同大陸冇分別，可能北上廣深仲平d仲安全d。

到時你就係諗移入大陸平d多d空間定係去外國貴d有自由

都幾有願景

佢應該會割啲億萬富豪韮菜先

係加拿大做農夫 種大麻
咁就係夢想

你地目標係走既話早講呀嘛
咁勇武咪唔洗衝囉

係咪得層五六百萬既樓都叫無乜錢？
係既你岩，資產包括埋屋得千零萬或以下真係無能力玩投資移民
年紀又開始大技術移民又難

是狗隻嗎

it，n展，science算唔算公廁科？

psg

返嚟香港入camp會爽過喺外國下話？

最後香港人都係選擇Greater Vancouver or Toronto. 所以Reddit 條友話二百幾萬香港人會炒起加拿大樓價唔係不無道理。你睇吓近十年依兩個地方房地產比支那人炒到高咗幾倍，令到幾多人要訓街就知有幾嚴重

我老豆同老母咁就頂咗廿幾年，依家仲住喺嗰度

好warm

我大把朋友住到市中心渣車一小時左右既外郊，佢不知幾開心。
再者，香港有幾多人一落樓就返到工

俾啲藍絲去又係玩爛人哋個國家

你無能野下話，香港普遍既二人家庭都月入約四萬，有層樓
呢批人做難民點會唔香？難民西方國家就不嬲會收，依家有批難民有一定學識同資產點會唔會唔香？
香港人依家唔係移民身份，難民嚟講好過非洲中東係事實

有幾撚多個人會咁認為呀？
個個都係諗住過去搵工做野，精英就唔敢講，但勤力一定係
仲有係咪唔記得以前英國管理+香港人執行模式幾風光
依家bno返祖國點解會唔work？

人地外國人就係認為藍領工辛苦唔撚想做呀？

搵我

唔算,中型城市好齊正

畀塊近海嘅荒地我哋，我哋可以建立新香港
但點解要近海？除了可以起海港，最大原因係，香港係近海

但edmonton樓價平比起大城市甚至係Calgary
沒水浸,地震,龍捲風
如果識揸車就沒問題

澳洲大把

你係咪覺得有能力，技術移民實走到？
你認為中東，印度或者其他地方無叻人咩？
技術移民就係同全世界叻人競爭，唔係有能力人地就一定畀你移民，你啲能力人地唔需要，幾叻都無用，叻過你既大有人在
技資移民送錢畀人洗都要排隊呀

STEM 宜家一定有so 啦

點會無人去，但數量要夠多，多人願意開荒先凝聚到其他人一齊去
少人開條毛咩

遲啲Autopilot 成熟啲 揸車一個鐘同撘巴士冇分別

荒地就係發展唔到先會一直係荒地
基本上主張叫人地國家俾爛地香港人起「新香港」呢啲垃圾國中國嘅人都係天真冇腦
好快個「新香港」啲人都會外逃

up

黃世柒就算鳩數啦

我接觸到既大部分都話去到唔好做蝗蟲，唔好影衰香港人個朵，同埋俾人歧視要有心理準備，真係無乜見人咁串，除咗少量on9仔同疑似五毛
如果你話係共狗page咁就唔知

其實頂唔頂到見人見智。我曾經住過北部嘅Fort McMurray 三年，見到唔少敘利亞難民聚居。人哋一家大細三代同堂，老嘅七老八十，都係咁頂。唔識英文用手腳支體代言都係咁頂。我問佢哋（識英文嗰啲）咁申苦點解要搬嚟依度。佢哋答我，為咗下一代唔洗經歷戰爭，再苦都願。

香港人有冇咁嘅堅持？

啱，但係冬天好凍

點中左中共行極極左路線 除左佢仲有邊個

alberta有免費醫療,只要識揸車有份工,生活上唔難
如果唔得既就澳洲或日本比較合適

工程師醫生律師教師一定係香港搵得多過外國
外國藍領人工隨時高過呢啲專業人士
但藍領呢啲辛苦工外國人又唔想撈

仲有BNO平權

香港人真的很優秀
唯一缺點就是不夠愛XX黨

咁呢啲喺香港係公廁科，佢又咁睇唔到人讀呢啲科

所以要識揸車及着厚d

樓價一樣咁撚高，七除八扣後，淨低嘅其實好少

但如果講專業人士，expat 等等，真係高人工。護士人工都高過其他國家啦

講到好似真既一樣

有啲地係因為地理位置唔適合開荒，先發展唔到
但有發展潛力既地點會無，而且香港人唔係住開大屋，地唔需要好大

真係聽住先sd 左十幾份visa sponsor既工都冇回覆，始終都係外人

新香港

有啲感動

仲有好早叫人買口罩
不過呢樣連登仔都中

佢哋敍利亞冬天咩氣候先
香港人又無敍利亞戰亂過得咁苦
點解要香港人學人地咁捱苦？
又唔係無其他地方揀，揀個無咁凍既地方有咩問題？
我唔認為咁就係捱唔到苦囉
香港人可以返工做奴工
但天氣呢樣野唔係人人得
你問下你屋企同親戚朋友屋企如果有七老八十頂唔頂到咁凍！

咪係 最怕去到外國要適應三邊落床

其實有無人諗過 東南亞先係香港人既發展新方向

你不如真係講下個所謂「新香港」做得出啲咩？
香港咁多年俾人壓制著除咗金融以外發展
人才根本好單一化
醫生律師係好多
但佢地係做唔到開荒牛
冇科研冇農業基礎
金融又因為遠離咗中國
係地理位置上做唔到中國同西方國家之間資金出入口角色
有咩價值？

我就頂唔到，凍成咁
我覺得好易會有風濕之類既問題

你要用條命做賭注搏搵唔搵到工，定用搵唔搵到工做賭注搏救唔救到條命？集中營伙食好過英國乞食？

又一隻

雖然睇呢啲某程度上有少少打飛機,
但無疑真係睇得我好warm呀dllm

投訴你係因為係香港所以要快，如果唔係香港要咁快做咩？
D人成日話其他地方同香港點唔同mud mud 77，係有心去就咩都適應到啦，仆街d講句成日係咁驚適應唔到個d真係留係香港做豬算

識揸車既就沒問題

凍慣咗就冇嘢。其實我好鍾意Alberta and Saskatchewan. 啲人好nice，環境又淨，我一年最少都番去一兩次探朋友同屋企人。

我覺得喺中西部俾一片荒地香港人開發冇乜可能。香港人都冇咁嘅耐性同你住喺度十年八年。

北極係舊冰，下面無土地所以無主權問題
不過生存唔到...

清我好like你呢句嘢

夠15就做幾個月pt

到中學生走到又有人會問小學生手足呢
老實講我97嗰陣仲讀緊小學都係走唔到
而且太細個自理能力都有問(eg. pt都搵唔到)
唔通你想走完仲有人幫你照顧起居、俾零用錢你？

玩sim city咩

呢個燒山真係講得啱架
走唔走到睇你有幾大決心架咋
一張機票錢真係借都借到返嚟啦

或者好似温歌華多咗香港人區咁

我認同，香港人要係溫哥華或多倫多生存到唔係問題。我只係想講唔係人哋俾塊荒地你開發咁簡單。

有冇得平啲

Richmond 已經係，去到基本上唔使講英文

荒地真係冇咩可能
香港人習慣左方便同繁華

仲有Burnaby,Calgary市中心區又係

我估d人去Calgary及Edmonton先
樓價平好多,乜天災都沒

條友所有POST都係踩後生架
根本就係賤種一名

唔係要人俾零用錢手足 問題係過到去點樣生存 返pt認真租唔到屋住
我個人認為起碼有個system幫助不同年齡階層嘅手足過去 eg.台灣手足嘅宿舍 保護傘計劃 起碼有個地方瞓先 然後揾pt 否則係好唔現實

人地政府話事，佢規定只可以去邊都得

條撚樣所有POST都係咁架
因為我BLOCK左佢所以會好清楚
我起左下佢底
明明佢係18年FG搵工，講到自己人上人，其他人都係垃圾咁

岩，我都係咁同人講
但香港人過慣安穩生活同埋唔似鬼佬咁易接受改變

荒地開發唔到既原因好多
你要睇下因為咩因素而發展唔到先有得講

香港人同香港呢個地方一定要二合為一先可以建立「香港」
中國派人去香港玩種種清洗
洗走咗香港嘅人同自由法治只會失敗收場

同樣香港人冇咗香港獨有地理位置一樣發展唔到「香港」
香港裔一樣可以係西方自由社會得到個人成功
但係絕對冇辦法係外地copy一個「香港」出嚟

諗唔明可以參考新加坡
新加坡如果係馬來人話事
或者新加坡人唔係新加坡呢個馬六甲海峽最重要一點建立出嚟
根本唔會成功
兩者係互相依賴
冇咗邊一邊都唔再係「新加坡」

我覺得你誤解左佢地講新香港既意思多啲
佢地個IDEA係GRP埋一班香港人起一個新城出黎
入面做咩其實無人知
但原理同開荒一樣，未去到實踐都唔知有咩結果
佢地講緊就係話香港人既特質最後都一定可以成功
只係用咩方法體現就無人知
巴打唔洗咁勞氣

未來人預言書

[淘空香港]

去加拿大玩sim city?

唔該啦，你過到去唔係當年黑奴嗰隻奴隸囉，唔會俾人鞭架

有幾多後生仔去到呀

一齊討論下

其實我講緊響加拿大，已經十年無翻過黎

呢d係人地政府要推個政策出黎比我地去邊
唔係我地可以自己揀
我地無話事權
Reddit班人都無

會有一檔跑出㗎啦
唔會有幾個國家同時俾地你啦

The City of Slave

你問我我點知？
依家都唔知有幾多人去，同咩專業人士肯開荒
至少都要有一班肯開荒既人坐低一齊計劃先得啦

荒地唔一定要咁凍係咪呀？

後生其實都好高質 香港人普通都高智商 醒又醒過人
係一直有土地問題搞到生活好緊張 情緒負面
如果有新土地 個個有屋住 一定係最高等民族

認真，如果我過到去外國，第一步就係settle down同習慣當地生活，第二步就搵工返工囉。
香港人唔返工會死㗎，我要返工啊！

條友成個po係狂插香港人
鬧香港人廢，又鬧香港人自視過高，又話香港過到去會生存唔到，on撚9
佢可能無bno又唔係黃，走唔到

有人帶頭做，有plan未必無人join

你幫佢開荒,俾資金佢地,佢一定歡迎,俾個地方你,用你自己既錢建立社區,根本無問題

exactly
依家根本十劃都未有一撇
點解要執著係呢啲野上面

頂唔想過去做寄生蟲姐，咁都有罪

咁現實又唔係所有人都有樓賣
有幾球搬過去既
只要有計劃，一定有人JOIN

佢根本就唔明
外國開放呢隻叫LIFEBOAT
人地當你難民先俾你走
唔撚係移民
成日講乜鳩人上人，大部分人包括本人都唔係精英
佢依家人道主義俾機會你走，講乜鳩精英

根本好多五毛喺度分化

cant agree more

sor無緊貼佢
有無link/keyword俾我塭條片？

喺多倫多如果唔係住downtown而又返dt嘅話，揸車一個鐘係基本。咩區都係，markham，Richmond hill。呢啲區都唔係唔係郊外。其實我想講重點係你上網單睇一個留言未必反映到現實，現實大把人已經因為樓價高買唔到樓。我住多倫多身邊好多人都睇緊樓所以我知。Vancouver更嚴重。

冇話有罪，但做寄生蟲好定入集中營好，好易揀炸

promise 佢哋我哋願意去rural areas 得唔得？

有地之後就搵貨金俾班engineer 撚去做開荒牛，我願意幫手

有人提意美國
貓神建議佛羅里達州建設新香港

hbout Red Deer

開荒加開個新城市唔太遠唔太近，其實有著數

存人失地，人地皆存
存地失人，人地皆失

1. 為人權而歡迎
2. 預期走果班係資產, 品格, 文化上面比較好, 因為97前, 一定無蝗蟲先; 要走既, 有幾多個係住公屋又冇錢果班?
3. 有條件要求政府收緊民, 即係反蝗民
4. 有條件要求政府停收其他國家難民

反正人道理由要收人, 點解唔收?

有好多mall,但要識揸車

沒錯,不過依度d engine好難

For real?

兩樣都難
外國同香港係掉轉
上到大學先多+難
失業率加拿大top3
所以d人會去其他城市搵工

基本上成個加拿大隨左vancouver之外都凍

加拿大有天氣好，山明水秀嘅地方人哋一早就有人住，使唔使搵香港人開發？

其實香港人勤奮，乜都肯作嘅性格，去到邊都搵到食。怕凍咪去澳洲，美國囉。

係咪未來人嚟

Atlantic Canada. 不過濕凍。

Southern Ontario 都唔算太凍。

競爭大,好多中東人爭
不過都有其他大學,學院trans過去
好多香港人成功grad

Hong Kong Town

你都幾搞笑
唔係我講乜尻精英
係出面班人當自己係精英
我就係叫班友走難就收一收自己個閪格，唔好以為自己咁重要

你就本末倒置曲解我意思，你咁樣有意思咩？

咁係咪山明水秀之外就淨返呢啲四個月凍到三十度以下既地方？
仲有山明水秀有人住係指邊種有人住先，大城市果隻發展已飽和既有人住，定效區人口唔多果隻？

Exactly，你問下香港人英國有咩大城市，個個都係講英超球隊名，去到果邊個個都會去大城市搵工，突然多幾萬人，housing 呢啲 demand 一定會增加，簡單 econ 理論，除非 supply 可以追得上，否則樓價一定會升，外國人點諗可以想像到

香港係其中一羣世界上最優秀嘅人
唔好妄自彼薄，走到嘅走，去海外出全力反支，支那人同優秀嘅香港人為敵絕對係班賤種嘅不幸
港雖三戶，亡支必港！

我都覺大家心態要調整下
唔好有恩主心態
即使local有歧視你其實先係正路
去到用行動證明俾人地睇 做好香港人個招牌

路喺人行出呢架

其實嗰位置都 ok
Arnhem Land 就正正起達爾文市附近

怕凍嘅話其實就淨係得番Vancouver area or southern Ontario/Toronto area. 溫哥華同多倫多地區人口有幾飽和，房地產有幾高唔使我講。

出到去以外嘅郊區，人口密度會比較低。但係好多地喺農場或牧場或國家公園，唔係話政府圈塊地俾香港人咁簡單。

我諗更加多應該係手邊舊錢唔上唔落驚喺當地生活唔到又要被迫返香港
尤其是讀緊書或者冇乜技能嘅文員仔嗰啲

唔好話德國之前嗰種保障計劃，有難民營都大把人狗衝

除咗你上面講果幾個地方，度度都係一年四個月負30度？
負十零度係可以捱到既，但咁成四個月負三十度真係頂唔順

仲有Atlantic provinces: Nova Scotia, PEI, Newfoundland and Labrador, New Brunswick. 冬天濕凍，最凍都係零下十度到，但多雪，可以一日落幾尺雪。勁起上黎可以落到咁：

我自己未長住過所以冇乜opinion.

落雪我認為可以接受既，唔會太凍就得

我經驗係

租hostel 一week, 用呢一week搵long rent. 睇你一個人定一家人啦，住一定係首要解決

簽好租約可以開始搵工，搵長的時搵住啲短炒做住，唔好比自己太得閒

同事搵幾個香港人圍爐，唔好比太大壓力自己。定左就可以開始融入當地生活

到有屋住有收入，你就會發覺之前的擔心係多撚餘但長工無咁易搵，所以短炒都做住先啦

全民寫code 吧啦

香港人同價肯定比印度人優勝，做事有交帶又勤力

加拿大本身已經好多香港人 唔會歧視囉

連登仔咁矜貴去到歧視返人地就有

其實要，唔單單寫code，全方面嘅科技發展都要，如果做翻金融，難保唔會被打壓

我個人會好建議去教會，就算本身唔信教都好，會識到好多唔同嘅人，實會對生活有幫助

南亞仔你啲fd請唔請人牙

利申：無BNO

我有學過寫code
寫過啲功課仔，但無真正寫過成品
讀過職專無再升學，但香港做programmer要睇學歷，我學歷太低無人請

【突發時空】如何克服恐懼：國安法時代的十點建議

大概14:30-16:00

其實都開始有飽和嘅跡象

唔想講殘酷嘅事實，不過有邊度唔係？除非你真係超勁

新香港計劃

vancouver

想做邊行先

哩啲就周圍都有

Ff mode:
最好係圈塊地出黎
然後俾香港集結
如果你話醫療住屋
睇下會唔會有真香港人既醫療人材一齊過去
係差在買equipment 既資金

依家好多都有co-op，不失為一個好主意，不過要留意energy嘅工作，特別有關電力等基建，會嚴格嘅background check

英美澳加 各一個NEW HONG KONG
外國地係有的確 但實行真係非常複雜
如果淨係住既話就可能得

傻啦 到時地點緊係外國政府安排比你啦

如果你要build up一個新香港
全香港既engine仔一齊去都未必夠

歧唔歧視都好，做好自己學習了解當地嘅文化，令香港人係受尊重嘅族群

其實有心就堅可以 發展城市 係創造就業機會

老實講我真心覺得香港果年1度落雨同之後去北海道零下20度感覺差唔多.
加拿大有暖氣其實冇想像中咁難頂

Raptors

03年都好多香港人歡迎自由行

天真同無知一齊圍爐

大家一齊去加拿大啦

醫療器材樣樣都七八位數字起跳
MRI, CT 呢啲全部都好貴
仲未包maintenence cost
醫院呢啲大型infrastructure 真係要政府幫手起
集資未必work

唔係放負
但我唯一擔心都係醫療問題
唔想心臟病發個時要搭一個鐘白車先去到醫院

平行時空既MK港女搵野食去旅行

小心太凍

可以想像到，香港人去到會發揮獅子山精神，一個星期返6日，每日10幾個鐘，ot常態仲要冇補水，將當地嘅員工保障改寫；有錢人就買地起樓，越起越細，越買越貴，不出10年就會變成一個大都會。香港就係咁練成

其實我想問，如果我渣BNO去到英國生左個小朋友。
佢係咪英國公民？可唔可以讀公立小學？

一年入面係咪連著短袖衫既機會都冇

係 可以

咁又唔係。夏天都幾熱

我怕張床好訓得滯
搞到番工遲到

桑海神州 = 桑普 + 傑斯 但 RFA
但國安法後已拆 band
國安法前兩集兩個人一齊果集係所有 KOL 入面最準確

no,加拿大夏天有幾日好熱

thanks ching

Hong Kong (Australia)

仲有𠵱家機器取代咗工人採收啲棉花出嚟㗎啦

如果歐美經濟好，容易搵工，大家就唔會喺度討論，全部飛晒過去啦，講得梗係有原因啦，戇鳩仔

一味喺度說人哋飛咗過去先，你就梗係講得口響，你乜撚嘢責任都唔使負，睇吓中東啲難民先再講啦你

唔好淨係識舊經濟

依家係要搞量子電腦丶生物科技丶人工智能丶太空科技⋯最起碼都FINTEC

當然FB丶抖音丶YouTube alternative 香港人肯搞一樣得

集中營伙食好過英國乞食？

無物業，家庭真係可以唔駛諗咁多就過去
起點差唔多

有一就有二啦 佢有呢個計劃既話 其他國家實跟機
搵地有幾難